\'Etant donné un segment $[BC]$ de 12~cm, soit $M$ le milieu de $ [BC]$ et 
 $(\mathcal{C})$ le cercle de centre $M$ et rayon 2~cm ; $E$
est un point de $\mathcal{C}$ n'appartenant pas à $(BC)$
\begin{myenumerate}
\item Construis le point $A$ de façon que $E$ soit le centre de gravité du triangle $ABC$.
\item Démontre que le triangle $ABC$ est rectangle en $A$.
 \end{myenumerate}